「相信共產黨」飲雙黃連口服液 江蘇大叔病情加重

中國科學院上海藥物所早前聲稱，與武漢病毒所聯合研究初步發現，中成藥「雙黃連口服液」可抑制武漢肺炎病毒，引爆內地人搶購潮，因與當年「急性盲搶鹽」相似，結果淪為網民笑柄。該所一直都拿不出證據，支持相關結論可信，甚至在接受《新京報》採訪時突改口：「不想把話說死。」諷刺的是，江蘇連雲港市一名57歲男子，因仍選擇「相信共產黨」，連續兩天服用雙黃連口服液後，肺炎病情加重。

據《揚子晚報》報道，該名男子上周五（7日）身體出現不適，被兒子接回家中休養。男子因為在媒體上看過中科院推薦雙黃連的療效，便自行服用雙黃連口服液，沒想到病情加重，出現頭暈、胸悶、乾咳等症狀。他周日（9日）被送進醫院，目前隔離治療。

《人民日報》曾於上月31日深夜重點推播新聞稱，武漢病毒所與中科院上海藥物的研究團隊透過實驗室「體外試驗」證明，雙黃連有抑制新型冠狀病毒的作用，而引爆搶購。
雖然中科院後來改口，坦承上述結論未經過臨床驗證，但各大藥房貨架上的雙黃連口服液仍被瘋搶一空，不但網購平台的相關藥品被買到斷貨，連獸藥用的黃連素也被搶購。

綜合報道

信黨得永生

Ps.喺地獄永生

只要人死左,病毒都生存唔到,就唔會有肺炎
係呢方面信共襄盛舉黨錯唔晒
手術非常成功，亦可以減少垃圾人口

食雙黃蓮蓉月餅就無事啦

唔緊要啦
咁咪可以快d接見毛主席囉

不如直接話食砒霜醫武肺好過